<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lives on AmiaaaZ's Site</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/</link><description>Recent content in Lives on AmiaaaZ's Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 00:53:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://amiaaaz.github.io/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>0522流水账</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/0522-diary/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:53:39 +0800</pubDate><guid>https://amiaaaz.github.io/life/0522-diary/</guid><description>&lt;p>虽说“一三五七八十腊，三十一天永不差”，但还是想提前把5月的流水账小结写掉&lt;/p>
&lt;p>五一快乐穷游，真 · 上山下河，很开心；如果能在村里置个宅院也是很不错的，dream一下&lt;/p>
&lt;p>随后就是两周的教育hvv了，没啥好说的，懂得都懂，不懂的也就不懂了；总之还不错，比之前进步很多，算是把hvv以及渗透测试的起手式给大致摸明白了，需要的技能栈也都最起码知道了名字和思路，但还是离那些带佬们差的非常非常非常非常远，高情商：进步空间太大了&lt;/p>
&lt;p>hvv结束以后把Java安全继续捡起来了，把之前囫囵吞枣略过的地方加固了一下，也提高了一点点结构化思维，希望能再提升一些代码审计的能力，现在看到太长的功能性代码还是下意识会跳过……真的是恶习啊！！！如果不能从业务实现的角度来分析安全漏洞，那注定存在一块危险的短板&lt;/p>
&lt;p>CTF倒是落下了，没有坚持之前刷ctftime的目标，emmm，在努力补起来了&lt;/p>
&lt;p>不过把另一个好习惯接着培养起来了——每天坚持看一些安全相关的推文，存离线的cheatSheet在手机上解决碎片时间（虽然理论上居家不存在碎片时间就是了），看面经巩固所学的知识；希望这个习惯能一直持续下去，日积跬步吧&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>*6月希望补齐的短板：代码审计能力，工具编写能力，落下的CTF web&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>很难以置信的是竟然已经要6月了，5年前的6月我在肝碧蓝航线，前年的6月我提前回家摆烂高考，去年的6月在buu刷buu，今年的6月……似乎每年的前半年我都会摆过去，可是人生苦短，哪有那么多时间让你摆过去呢？保持冷静和清醒吧，不要再情绪化了&lt;/p>
&lt;p>经常看到很多师傅的博客中都有一句话，大致是：“有技术追求的人应该去挑战那些崇山峻岭”；起初看到不以为意，可是在经过了一些事情之后，又有了“看山还是山”的感悟。既然选择了你所热爱的，那就坚持下去，坚持下去吧&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>最后，摘一些霉女士NYU演讲中的句子&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>A lot of the time, when we lose things, we gain things too.&lt;/p>
&lt;p>I leave you with this: We are led by our gut instincts, our intuition, our desires and fears, our scars and our dreams. And you will screw it up sometimes. So will I. And when I do, you will most likely read about on the internet. Anyway&amp;hellip; hard things will happen to us. We will recover. We will learn from it. We will grow more resilient because of it.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Scary news is: You&amp;rsquo;re on your own now. Cool news is: You&amp;rsquo;re on your own now.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>困于家中3个月有感</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/short-diary-in-april/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 03:02:00 +0800</pubDate><guid>https://amiaaaz.github.io/life/short-diary-in-april/</guid><description>&lt;p>终于还是动手写点东西了，可能是积攒太久的情绪得不到合理的宣泄，可能是单纯吃饱了撑的&lt;/p>
&lt;p>我本以为22年会是从头到尾顺顺利利的一年，但运气这种事情总不属于我。1月份结束了大二上学期的所有考试之后，我带着行李轻装回到家里，预想了一个相当完美的假期学习计划，但是没几天就土崩瓦解了——现在想想只是一时贪玩，应该给自己放几天假的，但当时过于心急了。我一惯心态就很容易崩，加上各种小错不断，接连怀疑人生，浪费了无数时间在调整自己上。昏昏噩噩的就到了2月份，过完年以后意识到自己已经摆烂了整整1个月，又开始心态大崩，最差的时候连电脑我都不想打开，甚至害怕打开Typora, vscode之类的软件，害怕看公众号的文章，完完全全的学不进去，又干着急&lt;/p>
&lt;p>就在这时我得到了参加西湖论剑线下决赛的资格，我以为我抓住了希望，我可以改变颓废的状态去拼一把。不过显然西湖论剑是神仙打架，我等小毛贼也只能混个低保，但参加这种大型比赛，见到那么那么多nb的师傅真的给我感触很大。比赛完回来之后个人生活上发生一点啸变动，同时预期的3月中旬的线下复课也因为疫情而取消了，具体时间待定。不知道别的学生再得知这个消息时什么反应，而我自身的感觉就是当头一棒。我之前总是自诩自学能力强，但在家学习真的跟坐牢无异，看上去吃穿不愁，但就像是个精致的笼子一般，所有触角都被盖上了胶布。不仅是心理上煎熬，身体上也在报警。长期的不良坐姿导致腰椎脊柱颈椎都出了问题，还有不停地脱发更加剧了我的恐慌。一直萎靡的学习状态让我一直提不起劲，这样的提不起劲又刺激我情绪更加低落，完成了一个黑恶的闭环。我尝试去找人倾诉，无果，谁愿意当别人的情绪垃圾桶呢？接着就开始持续性的失眠，愈演愈烈。加上我本身网上冲浪的属性点实在是太高了，导致浸淫在虚拟文化中越来越久之后逐渐失去了与现实的边界&lt;/p>
&lt;p>某天晚上我开始尝试找回我的现实生活时，我发现失去了一切。我无法再找到合适的语言描述这种感觉，但可能它十分接近“失控”。在我摆烂的几个月里别人都没有停下脚步，技术水平不断提升，而我还是之前那个需要别人带的超级无敌大菜鸡。可能会有人觉得这有啥啊，再迎头奋起直追不就行了？但对于我来说接受这样的现实本身就是一个巨大的挑战。我害怕失败，无法接受这样的自己，这样废物的自己，我开始抱怨讨厌的环境，同时不停地进行自我否定，看到的所有东西都会像针一样刺进心里。那天凌晨1点，戴着耳机单曲循环《What Other People Say》，每次听到&amp;quot;&lt;em>I used to call my mum every Sunday，So she knew her love wasn’t far away，But now I’m all fucked up out in LA，Cause I care more about what other people say，I used to not take chances with god’s name，But it’s been so long since I last prayed，And now I’m all fucked up and my heart’s changed，Cause I care more about what other people say&lt;/em>&amp;quot;，我唯一会的也就只是哭了&lt;/p>
&lt;p>之前刷知乎时关注了一个问题“有什么事是低谷期才会明白的”，但我知道有一个回答是最不该出现在这个问题下面的，那就是“已经处于低点，再往前就是向上”，这句话谁说谁傻逼，因为现实会告诉你还有负数可以接着跌——不过有谁会在意一个路边被踩扁了的可乐罐子的命运呢？我害怕水群，害怕点开最新比赛的wp，害怕点开最新漏洞的通报，害怕点开知识星球的红点，这种垃圾一样的状态是我之前鄙视的，而现在我只能看着自己溺死却无能为力，活成了我自己最讨厌的样子，面目可憎&lt;/p>
&lt;p>能写下这些文字的我情绪已经稳定了很多，但不可否认的是前面所有犯下的错误都必须我自己全责买单，持续了110天的摆烂带来的是一笔烂账，这些苦果也必须我自己吞下。以一个旁观者视角来看，这太他妈不成熟了吧，搞砸了那么多，这也是人能干出来的事？连自己都管理不好，就这？就这还学网安？确实，真是百年不遇的蠢蛋才能干出来这种事，持续地打理不好自己的情绪和生活，让身边的人担心和难受，真的相当失败。但蠢蛋也有改变的权利吧，我想我应该可以，并且必须可以，我要找回之前的我&lt;/p>
&lt;p>一句谚语是这样的：&lt;em>April showers bring May flowers&lt;/em>，四月雨带来五月花。经历了如此操蛋的三个月，我已不敢奢求太多，只想以一个接近良好的状态来迎接之后的挑战和之前的欠债，努力去做，并且对结果无悔，能对得起自己&lt;/p>
&lt;p>2022年4月30日凌晨2点55分，周六于家中&lt;/p></description></item><item><title>2021小结</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/2021-short-summary/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 20:08:38 +0800</pubDate><guid>https://amiaaaz.github.io/life/2021-short-summary/</guid><description>&lt;p>写点什么呢？现在是2022年1月2日23点08分，本来应该在疯狂的肝数据结构的期末复习，但是我还是决定把本来计划在回家的飞机上写的年末总结写掉，了一桩心事。&lt;/p>
&lt;p>2021，对我而言是有挑战的一年。四月初正式开始学安全，断断续续的自己瞎琢磨，7月底加入V&amp;amp;N（见到了很多很多巨nb的师傅），暑假因为一些懂得都懂的原因摆了，开学之后的9月参加了一次hvv，10月参加强网杯青少赛拿了一等奖（感谢两位同队师傅带我）&lt;/p>
&lt;p>但是之后呢？我回顾了一下10月和之后的学习过程，发自内心的说我并不满意。说做了多少题吗？也没有，说学扎实了哪些知识点吗？也没有。那是玩什么游戏、享受生活了吗？也没有。奇怪的是博客一直都在发，wp也一直在写，那写的都是什么呢？随便提一些基本的技术细节还是做不到条理清晰地表达出来，打ctf还是一副相当拉垮的样子。&lt;/p>
&lt;p>过于丧气的话就不多说了，2021年还是收获颇丰的一年，开心的是学到了很多很多好玩有趣的web安全方面的技术，其次庆幸的是我自认为找到了上述困扰我的问题的一些原因。有时候我总是过于看重一段时间的学习成果而忽视了学习是一个长期积累的过程，学习不应该是某种“快消品”，而是一个长期乃至终身的事业，不应该把眼光局限于某一个阶段而把自己困进去。&lt;/p>
&lt;p>很多时候自己也会陷入无意义的内耗和自我纠结中，之后看到这句话：&lt;u>知之愈明，则行之愈笃；行之愈笃，则知之益明。&lt;/u> 也就有点明白过来了。&lt;/p>
&lt;p>2022年希望能多打比赛，进线下，学更多更多更多的知识，在北京找一份实习工作（小目标），也希望能保持平稳的心态，多看书，每天留给自己思考放空的时间，不要被高速的生活所裹挟；希望每一天都过的充实丰富。&lt;/p>
&lt;p>好困好困，不多bb，4号到12号要考6门，希望我能活着回家。&lt;/p>
&lt;p>————想到了就补充一点：一般的年度总结都要给2022定学习计划，但是这里就不写了（主要是太菜了写出来丢人，溜了溜了）&lt;/p></description></item><item><title>无题</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/092121-short-diary/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:54:07 +0800</pubDate><guid>https://amiaaaz.github.io/life/092121-short-diary/</guid><description>&lt;p>啊已经中秋了呢，距离过18岁生日整整6个月了。过去的点点滴滴，真是历历在目。&lt;/p>
&lt;p>4到6月，不多说。从7月之后，事在推着人走，太快了，往往不等着我沉淀一下就必须面对，说实话，对我来说，是有点过载了，甚至是有点栈溢出。我从没有想过我的大二开学第一个月是这样的，技术方面差的太多，生活上又不能很好的兼顾，学校这边又有一些问题是隐患。又恢复到了孤独是常态的状态下，心境却不复从前。是，一切都可以归结为想的太多做的太少，可是并没有完全相同的人生经历可以参考，每个人的情况都是独一无二的。上周每天堵晚高峰的时候在车上总会思考一些东西，天马行空的。我选择了这个专业，我真的是这块料吗？我的能力够吗？我能绷得住吗？谁又能给我解答呢？我很害怕我是个实际学习能力很差的人，是个只会搞表面功夫的人，但我知道我又非常的要强要面子，甚至会因为害怕别人的看法而不去尝试 不去试错。&lt;/p>
&lt;p>下午雨过天晴，看云，看天，想到那句话——人生如逆旅，我亦是行人。匆匆18年走过，太多的人经过我的人生，大多并没有掀起波澜，仅有的那一个 最后也只是停留片刻便离去，或许缘分 本就终有尽时。现在高强度的学习工作之类的事情让我无暇顾及这些，在累的筋疲力尽之后就一个人回味一下苦涩，把想分享的喜悲压在心里。无聊的时候翻翻知乎微博和qq空间，刷刷搞笑段子，看到开心的事情自己对着屏幕憨憨的笑一笑，也就这样了，没有可以分享的对象，没有双份加糖去冰的快乐。可能年纪大了人就更容易感伤？明明之前早就习惯了一个人的状态，自在清净，明明很早就认识习惯了与孤独常伴，但还是会偶尔多思，希望有人能够懂我，“看到我”。可能拧巴又傲娇的性格就注定单身吧，上头以后总会词不达意，等着别人来对脑电波，也可能是我不够优秀，不够好，哈。人生漫漫，许多事情谁又能看的透彻呢？当明白过来的时候有些东西早已消失在人海，一旦错过就不在吧。&lt;/p>
&lt;p>钱难挣，一个围城到另一个围城。这几天跟父母打电话，他们都特别开心看到我现在发展的样子，我看到他们开心我也很开心。他们虽然不懂专业上的事情，但是他们了解我，总能做我最后的避风港。因为太累了不想动，两次打电话都在宿舍里躺着，几个智障室友就在那里不停地笑我，讥笑，可能这就是人上人吧。有时候看到可悲的他们，对自己也是一种深刻的内省，提醒自己不要走了弯路，不要虚度时光，不要等以后追悔莫及，提醒自己不要变成自己讨厌的人。&lt;/p>
&lt;p>晚上把打车的电子发票开了一下，就我一个人的就有248块多，还不包含队友打的。我一向是对金钱没什么概念的，独生子，想要什么都有，也就什么都不想要，钱 花就完了，没什么真实的体会。出行的钱，吃饭的钱，生活的钱，以后还必定有住宿的钱，我扪心自问，步入社会后我能自己养了自己吗？在我的计划中没有考研的选项，意味着我必须去面对这些，那一天很快就会来，我能做的到吗？我能做的好吗？我会得到别人的认可吗？
学安全的，或者说学计算机相关专业的，谁没有一颗想成为全栈的心？最开始只是做做ctf入门，现在又渴望做红队，又想做安全研究。害怕自己什么都学，什么又都学不好。时间越长，见到的 认识到的大佬们就越多，他们大都入行早，又很有天赋，教人羡煞不已。不是对自己没信心，唔，我说不好。一直以来多少有点自命不凡的想法，但是学的越久越意识到自己的平凡与普通，只是万千渺小中的一个。心中的信念和坚守还在，希望不会被外界的任何干扰给磨平。大三的一个学长，那天给我发微信说，很嫉妒我现在的学习状态，他在经历一些事之后人已经磨平了。他最近hvv也完全是自闭的状态。我不知道说什么好，他似乎把自己完全封起来了，很不好的状态。但是看别人 总会看到自己，只能不断的提醒自己，认清形势，认清状况，再冷静一点。&lt;/p>
&lt;p>感觉说出来舒服多了，无法用言语宣泄的事情诉诸笔墨也是一种不错的选择，一边打字，一边与很多事和解，慢慢释怀。&lt;/p></description></item><item><title>一点小小的总结（</title><link>https://amiaaaz.github.io/life/0920-0721-summary/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 18:27:39 +0800</pubDate><guid>https://amiaaaz.github.io/life/0920-0721-summary/</guid><description>&lt;p>时间飞逝，一眨眼进入大学已经快一年了，但时常觉得报道入校就在昨天。&lt;/p>
&lt;p>去年12月开始接触到ctf，0基础，每周末做一做ctfhub的技能树，当时对整个计算机世界算是完全小白 遇到一个名词就要查一查什么意思，经常是看个半天还是一知半解，做题也只能机械的重复一下搜到的wp里的步骤，有样学样。也就坚持了1个月，就开始复习期末考试→考试→放假，寒假算是在家里躺过去的，每天宅着看看剧 刷刷手机，碌碌无为的什么都不想干；临近开学了，才如梦初醒般的悔悟，看了两本书，捣鼓了下手机，浅浅地了解了一下安卓的刷机和搞机的相关知识。&lt;/p>
&lt;p>三月底正式开学，四月初开始把“荒废”的ctf题继续捡起来，从之前的每周末做做题变成了每天晚上都拿出时间来学习。当时虽然对安全还是懵懂的认识，但是我的直觉告诉我这就是我的爱好，是能带来成就感和快乐的东西，我愿意花时间去琢磨它。也是四月，看了《网络是怎样连接的》《图解http》和《图解tcp/ip》，正式的了解了一下计网（虽然也只是个入门）；做完ctfhub的web部分之后，也算是对ctf里web部分的基本类型都见过了，开始在buuoj上真正做一些ctf的题。&lt;/p>
&lt;p>然而到真正到做ctf题的时候发现自己又是那样的渺小，拿到一道题也只能抓包、扫目录，好一点的能拿到泄露的源码，可是到代码审计又是完全的稀烂，js不会看 php不会看 java更不会看，甚至连复杂一点的python也不会看，一个类型的题 稍微变个花样 拐个弯就又看不懂了，一副痛苦面具；现在回过头来看 很庆幸当时即使遇到了种种问题也没打退堂鼓，没见过的函数就去搜文档 看用法，没见过的知识点就去搜相关资料，看不懂的题就多看几个不同的wp 然后复现 用自己的话再整理出来 打好tag放到notion上。&lt;/p>
&lt;p>很快到了五月，五月初把老旧厚重的电脑换掉了，新上手的装备提升了不少学习的舒适感；这段时间也夹杂着做了一点burpsuite portswigger的题（这块做的不太扎实，而且当时做的时候没有用图床 笔记里的图片也都丢掉了 之后得回过头来重新看看），也夹杂做了几个单独类型的靶场；然后是两周难熬的军训。虽然军训难熬，但是过的真的很快乐。这里就是懂的都懂了，不详说。开心快乐的几个月，我将永远铭记。&lt;/p>
&lt;p>军训回来以后就六月了，算是进入正轨？不知道这样说是不是很合适，对很多题目也是一回生 二回熟，从一开始的完全不知道从哪里下手到稍微能分析一点（虽然还是不能脱离wp独自行走），可能对于一些有天赋的大佬来说这些轻轻松松，我可能花几个小时能搞懂的东西只需要别人一个小时能理解透，但是我已经很满意了，那句话怎么说？“进一寸有一寸的欢喜”，或许就是这样吧，虽然每天是笨拙地学着，但也开心。&lt;/p>
&lt;p>也是六月之后，开始关注漏洞、渗透、攻防等等安全方面核心向的一些东西，开始每天抽出时间看安全类的公众号文章，一开始只是不明觉厉——哇 虽然看不懂是在干什么 但是好nb 好厉害，看的多了一点以后开始慢慢明白那些高大上的名词是什么意思，原来网络安全的世界是那么让人着迷。也开始正式接触ctf比赛（虽然也就是进去签个到的水平……），开始做vulnhub的靶机，开始复盘之前做过的题，慢慢的 旁征博引 一点点的丰富知识体系。&lt;/p>
&lt;p>现在已经是7月中旬了，很快就要从大一的菜鸡变为大二的菜鸡了，回顾这一年的学习和生活也是感慨良多。满打满算，接触安全是不到四个月吧，算是也不短了，可是认真捋一下整个的过程 又是漏洞百出——代码审计能力稀烂，经常分析不出来问题所在的地方；逻辑链条一长的题目就思维呆滞 总是会下意识地想放弃 这真的不是个好现象；sqli和upload类的题做了不少，但还是不能自己独立的 完全不参考别人的wp完成一整个分析过程；对于python的掌握不够好，明显反应在任何需要编写py脚本的题目上；对一些知识点——不说一些了，可以说是全部的东西的了解和认识都还是浅尝辄止，停留在纸面上的花架子，比如反序列化 比如目录遍历，脑子里只能说有个残存的印象 可真正给我个这样的题 还是不能说轻松上手，甚至是对一些概念还理不清楚，学的东西可能看起来是有个样子 但我心里清楚 差的还太远太远，甚至完全没有到能自信的跟别人说“我在学ctf 我在学安全”的程度。&lt;/p>
&lt;p>学不动的时候经常会看大佬的博客，看看别人的学习经历是什么样的。之前还会拿年龄做自我开脱的借口，还小，还早，还都来得及，可是越学 越发现要去点亮的技能树越是枝繁叶茂，厚厚的树冠仿佛要遮天蔽日般——要学java 提高代码审计能力 常见的漏洞类型要做到心里有数，要把之前做过的题多温习 多想多练多看，要做到真正的掌握知识 而不是记住这个东西叫什么 徒有其表，要多写写代码 写代码的基本功太差那肯定是走不远，最感兴趣的渗透和漏洞方面的东西更要多看 可以本地复现的不要懒；即便如此，也有不少阳光能够穿透树叶交叠之处，温暖的洒落。可能我真的不是所谓的天赋型选手，只不过是万千平平无奇的普通人之一，学习能力也就是个中等水平，但是我相信量变引起质变，相信持之以恒的努力会带来改变，更何况这还是我非常喜欢的事情；可能我即使努力四年 也达不到那些大佬半年就能达到的高度，但是不重要 学习嘛 就是不会才要学，就算学不会也不是什么丢人的事情，日拱一卒，功不唐捐。&lt;/p>
&lt;p>再一抬眼，暑假就要来了。要干的和要学的很多，千头万绪的；但也算是有明确的方向，人还是忙起来好。下学期就大二了，再一晃就大三了，自己是不想考研的，但是到了大四 自己的实力够进大厂吗？会不会毕业即失业？我不知道，但谁又知道呢？未来的事情预测不了，能做的只有把握当下。&lt;/p>
&lt;p>大一就要结束了，在图书馆常坐的座位上，打开typora，草草的复盘了一下整个一学年。上一次写复盘总结还是六月初 刚军训完，一个有点迷茫的时候。如果跟0基础的自己比起来，可以说是成长了不少；但我知道这还远远达不到平均线，差的还太多，是完全拿不出手的程度。但总的来说，还算有一点点小小的收获，希望自己在之后的日子里也能坚守住初心，保持对安全的热爱，保持学习的热情，也保持对美好生活的热忱；希望能够变得越来越强大；希望大二的寒假写复盘总结的时候能有更多可写的 更多开心的事情。&lt;/p>
&lt;p>：）&lt;/p></description></item></channel></rss>